如果你怕網絡禁制令

轉FB 雁橋曰 -- 數據旅人的日常生活
原文：

【語言很有趣】淺談白癡的禁制令

以事論事，提出禁制令的人不是沒腦袋，就是沒讀過書。

作為一個研究語言的 DS ，就跟大家討論一下禁制令含糊之處。

語言的一個美妙之處，除了可以交換文字中的 Context 之外，「語境」也是相當重要，所以沒有記憶力的人是無法進行溝通，那麼我們看看禁制令是如何寫：

//律政司申請頒發臨時禁制令，禁止任何人在網上及其他平台，包括但不限於連登及Telegram，發布言論去鼓勵、協助、煽動或教唆其他人使用或威脅用暴力去傷人或損毀財物//

很好，那麼如何定義「鼓勵、協助、煽動或教唆其他人使用或威脅用暴力去傷人或損毀財物」呢？

舉個簡單例子：

梁國雄講：「大家唔好去裝修美心、元氣呀，人地冇生意好慘架。」

梁振英又講：「大家唔好去裝修美心、元氣呀，人地冇生意好慘架。」

我地會知道兩句說話隱含的意思都有不同，那麼你可以說梁國雄犯法，然而梁振英沒有嗎？如果這個情況成立，網上只要把「鼓吹」的方式改變為「千其唔好做」就解決了，你難以去入罪。

又或者係我咁和理非叫人罷買罷食：「美心係藍店，千其唔好幫襯」，你會唔會當我係協助或教唆人去破壞美心？語言文字的 Context 有時不流於表面，而是需要接收者進一步理解，這也是為什麼 A.I. 仍然未能完全理解人類語言的原因。

如果政府仍然打算制造白色恐怖和文字獄，就實在太天真了，亦永遠不會成功。

昨日我在太子站外面望了一陣，不絕的人群，代表我們不會忘記，以後也不會放低。

#五大訴求
#缺一不可
#光復香港
#時代革命

1/10 曱近平

2/10 曱甴平

3/10 曱甴王

4/10 曱近平

5/10 曱甴平

6/10 曱甴王

7/10 曱近平

1/10 曱甴平

8/10 曱甴平

9/10 曱甴王

10/10 曱近平

甴近平

也所以呢個禁制令一出，
都冇咩人理。

除非真係濫捕，
好似上面例子，
拉哂所有梁國雄。

Tui tui